【抗暴之戰】連登仔話罷食元氣難過香港獨立？ 日本藝人Soko推介兩間抵食壽司小店

好想吃呑拿魚
早前美心集團創辦人長女伍淑清，於日內瓦出席「聯合國人權理事會會議」，公開撐送中條例，指示威者暴力，並為香港警察的過份武力洗白，網民於是發起抵制美心旗下各餐廳。但美心集團食肆於香港無處不在，包括：Starbucks、美心MX、美中鴨子等，更有日本料理店元氣、魚尚和千両。其實想吃價廉物美的日本菜有很多選擇，居港日本藝人和泉素行（Soko），現在就帶我們尋找壽司小店。

於連登討論區，有網民指10.1國慶日大遊行後，元氣壽司外仍然大排長龍，當中不乏年輕人。連登仔女更激烈討論，戲言「罷吃元氣難過香港獨立」、「我正式宣佈香港人係冇骨氣」。記者於是來到香港城市大學和香港中文大學，調查大學生們對於抵制美心集團的看法。

受訪大學生：不給伍淑清賺錢機會
受訪的60人全體支持抵制美心，有同學指「這些中資機構，賺香港人錢，卻違背香港人的訴求，應該抵制」，亦有同學指「即使美心跟伍淑清已割席，她仍持有股份，絕不會給錢她賺」。記者提供美心旗下餐廳的品牌嘜頭，請同學選出最難罷食的餐廳。票選結果出爐，最多同學選Starbucks和元氣壽司。針對元氣壽司而言，同學指平日很喜歡光顧元氣，因性價比高，指「元氣是中低價位壽司的選擇，最愛吃炸蝦卷和茶碗蒸。」亦有人指甚少光顧，因「政府曾化驗到壽司好多蟲，特別是三文魚，生吃有一定風險。」

Soko第一間推介的，是位於坑口，開業約兩年的鮪世市場。小店只有8個座位，但食物全部即點即做，早前8.5三罷，員工亦有響應罷市。Soko推介$125的壽司套餐，一次過品嚐到赤身、中拖羅、大拖羅和吞拿魚碎；他指：「脂肪油香和赤身的濃味融在一起。」而食客亦可以單點壽司。Soko另外點了四款，共$45，包括三文魚、三文魚腩、炙燒三文魚和玉子燒；小店採用的三文魚是即日返貨馬上烹調給客人吃，故特別新鮮。「老闆跟供應商關係好，所以價錢能維持在合理的水平。水準高、價錢合理，更有人特意從柴灣和荃灣過來吃，物有所值。」

第二間壽司小店，是位於太子的東京街；老闆早前接受電視台訪問，指生意跌了四成，但都絕對支持年輕人抗爭。小店有超過50款壽司選擇，老闆推介海膽和軟殼蟹手卷，Soko品嚐了炙燒三文魚手卷，「三文魚籽在口腔裏，一咬就爆出來；$45這個份量，滿足度好高！」

好似幾好

利申：食過，吞拿魚好食

大大力懲罰佢！

呢d公司一定食到佢冇貨

鮪世午市唔算多，可以一戰

push

Btw soko作為普通一個日本人都幾好，幫我地發聲

爭氣啦
一街食肆都唔肯揀間偏黃嘅

其實仲有壽司郎

Push

5:51 巨乳絲

東京街買個飯醫肚一流
質素不過不失但水準穩定。

可惜得外賣

推
推
推

峰壽司？

也不錯 好似係黃？